<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>摄影 on Echo</title>
    <link>https://Echoxing.github.io/categories/%E6%91%84%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 摄影 on Echo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Echoxing.github.io/categories/%E6%91%84%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>举起相机的你如此美丽</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/08/14/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E7%9B%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%A0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%BE%8E%E4%B8%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/08/14/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E7%9B%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%A0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%BE%8E%E4%B8%BD/</guid>
      <description>22年有天晚上和采艺去东湖拍的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以不后期，但要会修图</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E5%90%8E%E6%9C%9F%E4%BD%86%E8%A6%81%E4%BC%9A%E4%BF%AE%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 18:27:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E5%90%8E%E6%9C%9F%E4%BD%86%E8%A6%81%E4%BC%9A%E4%BF%AE%E5%9B%BE/</guid>
      <description>虽然我信奉在按下快门的那一瞬间照片已然成型，但是对我现在的技术而言，后期可以补救大部分图片，而且会带来意想不到的收获，同时对后期的学习也会加深我们对摄影理论知识的掌握。
一张图片导入软件开始后期修图往往会按照以下步骤进行，包括四个步骤。
一、全局调整 1.1画面校正 1.2基本调整 对图像进行画面校正，之后就进入了正式的调片环节，主要包括五个重要的环节。
1.3直方图 “亮度”:人们把照片的亮度分为0到255共256个数值，数值越大，代表的亮度越高。其中0代表纯黑色的最暗区域，255表示最亮的纯白色，而中间的数字就是不同亮度的灰色。这些亮度分为了5个区域，分别是黑色，阴影，中间调，高光和白色。
直方图是展示像素在图像中的分布情况
影调 指画面的明暗层次、虚实对比和色彩的色相明暗等之间的关系。通过这些关系，使欣赏者感到光的流动与变化。
影调有三种：高调、中间调和暗调。
高调通常用来表现一些欢快的事物，中间调就是我们看到的一般的、真实的图片，暗调常常表现一些压抑的事物。如果在调色之前定调定错了，会对照片的整体有很大的影响。从图库里随便抓一张照片来讲，先调一张随便的的动漫风格调色：
大体上就是调整一下天空的蓝色、高光的橙黄色、树木或者花草从黄色偏为绿色，提高明亮度形成高调的照片，让整个照片很明亮，表现愉悦快乐这样。
如果想让照片变成BBC素材，那么可以压暗天空，降低高光和阴影，形成暗调的照片：
具体怎么分析这个照片的影调，我们可以根据直方图来看。
直方图的横向从左到右可以看作从黑渐变到白，分别为黑色色阶、阴影、中间调、高光、白色色阶。
由于直方图里的波峰集中在横向的高光和白色色阶，所以第一张是高调，第二张波峰集中在阴影部分，所以第二张算暗调。
总而言之，影调必须契合一张照片的主题，需要表现什么事物就用什么影调。但如果用暗调来表现小孩子们开心打闹的场景、用高调表现一个悲伤的人，一般来讲是不可取的。
基本调整项 基本面板上的所有调整项都是重中之重，我个人在用基本面板时基本只用它来调节照片的明度，也就是【**曝光】【高光】【阴影】【白色】【黑色】**这五项，对比度这一项一般是在全部调整完之后才会动一动。为什么调色要讲高光阴影？ 因为一旦照片过曝，里面的颜色细节会完全无法体现。
**【去除薄雾】**是个很好的工具，属于我最常用功能的之一。但是去除薄雾容易让照片偏色，CMOS或者镜头上的污点也更容易显现，后期调整的时候需要注意在去除薄雾之后进行相应的修正。比如这张雾太大的时候，前景偏色并不严重，但是后面的暗部阴影因为去除薄雾的缘故而有些偏蓝。
去除薄雾导致偏色需要后期调整
混色器(HSL工具) 对于刚才那张去除薄雾拉到满的照片，后景的偏色其实是可以调整回来的，我们可以直观的看到这个暗部偏蓝，所以只需要在【**HSL工具】**里将蓝色的饱和度降低就可以了。
通过HSL工具，我们可以做到对单独颜色的色相、饱和度、明亮度调整。
二、曲线调整 三、局部调整 四、锐化和降噪 参考资料：《数码摄影后期高手之路》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
