<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Echo</title>
    <link>https://Echoxing.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on Echo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Echoxing.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>阅读阅读！</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/05/10/%E9%98%85%E8%AF%BB%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/05/10/%E9%98%85%E8%AF%BB%E9%98%85%E8%AF%BB/</guid>
      <description> 我最近发现如果我每天保持阅读习惯，意味着我保持着规律的生活状态。不知道能不能趁着毕业前读完古龙和阿西莫夫。
最近在读：
《永恒的终结》阿西莫夫 《苏菲的世界》 《陆小凤传奇》古龙 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珞珈山日食记</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/05/05/%E7%8F%9E%E7%8F%88%E5%B1%B1%E6%97%A5%E9%A3%9F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 10:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/05/05/%E7%8F%9E%E7%8F%88%E5%B1%B1%E6%97%A5%E9%A3%9F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>广八路 巴尔郎鸡公煲 地址：广埠屯地铁K口对面 推荐指数：三颗星 鸡公煲 味道还不错，是采艺推荐的店。
黑龙江饺子馆 地址：广埠屯K口对面向下50米 推荐指数：四颗星 推荐菜：猪肉芹菜饺子（因为我只点这个馅） 原汤牛肉粉 地址：雷克萨斯披萨附近 推荐指数：三颗星 牛肉粉 雷克萨斯披萨 地址：广八路 推荐指数：五颗星！我的最爱 玛格丽特皇后披萨；巧克力饺 赵记怪味面 地址：广埠屯雷克萨斯披萨向下100内 推荐指数：四颗星 推荐菜：怪味面（因为我每次只吃这个） 川香碳锅鱼 地址：广八路 推荐指数：四颗星 其实我只吃过碳锅鸡 珞珈门 西部面食 地址：珞珈门对面50米内 推荐指数：三颗星 新疆拌面20r 螺蛳粉 地址：珞珈门蜜雪冰城旁边 推荐指数：四颗星 经典螺蛳粉（我只吃这个） 东湖新村 胖哥饺子馆 地址：珞东二门100米 推荐指数：三颗星 猪肉芹菜饺子（我只点过这个） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sheldon</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/04/30/sheldon/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 17:32:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/04/30/sheldon/</guid>
      <description>Sheldon怪癖行为大赏 1.敲门时一定要敲3次（給予门对面someone缓冲&amp;amp;应对时间）
2.一定在周六洗衣服（时间优化管理）
3.家里边有自己的专座（每次都要坐在同一个地方，马斯洛归属感）
4.专属SPOT设定
5.只穿短袖套长袖款的t恤
6.每周固定菜单：
周一：燕麦粥日
泰式炒面mee krob 沙茶鸡chicken sate
暹罗的花生酱 peanut sauce from siam
周二：汉堡日
早餐：菠菜蘑菇鸡蛋卷
正餐：以前是Big Boy的中号汉堡（萝卜切片、不甜、有洋葱圈）
后来是“芝士蛋糕工厂” 的烧烤培根芝士汉堡barbecue bacon cheeseburger （烤肉酱barbecue sauce、培根bacon、芝士单放cheese on the side）
周三：奶油土豆汤日
漫画书购买日new comic book day
先去漫画店，然后在小吃店吃奶油土豆汤
光晕之夜halo night
周四：披萨日
（原来是种汤）雅阁墨giacomo&amp;rsquo;s的披萨（加香肠sausage、蘑菇mushrooms，少量橄榄油light olives）
后来把Big Boy也改在了周四
每月的第三个星期四是一切皆有可能的星期四(anything-can-happen-Thursday)
周五：法式吐司日（周五）早餐 中国菜 “古董”电玩夜（vintage game night）
周六：中餐日
早餐：麦片+1/4杯脂肪含量为2%的纯奶，同时看BBC的神秘博士doctor who
晚餐：四川宫中餐（陈皮鸡柳『这不就是柳钉脚踏车ԅ(¯﹃¯ԅ)』，西兰花要切丁，黑米饭不要白米饭，韩国芥末酱，低钠酱油）
另：如果是去店里吃，顺序为：开胃菜：蒸饺，主菜：左宗棠鸡 ，芥兰牛肉，龙汁虾仁，主食：杂菜捞面
晚上8点15分，洗衣之夜laundry night
周日：wii bowing night(这个是推理的)
周末：彩弹射击（paintball）　​	PS:吃三明治：火鸡和烤牛肉，全麦上放生菜和芝士（这个顺序一定不可以变）
​	不喝咖啡不喝酒
​	不吃熊爪饼
​	看电影时要吃刨冰和爆米花，要有Red Vines(糖果牌子）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五花八门的爱好</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/04/10/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E5%85%AB%E9%97%A8%E7%9A%84%E7%88%B1%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 17:06:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/04/10/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E5%85%AB%E9%97%A8%E7%9A%84%E7%88%B1%E5%A5%BD/</guid>
      <description> 这篇文章记录我喜欢的事情。
时尚 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>请将我关进那个必须写点什么的房间</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/03/24/%E8%AF%B7%E5%B0%86%E6%88%91%E5%85%B3%E8%BF%9B%E9%82%A3%E4%B8%AA%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%86%99%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9A%84%E6%88%BF%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:58:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/03/24/%E8%AF%B7%E5%B0%86%E6%88%91%E5%85%B3%E8%BF%9B%E9%82%A3%E4%B8%AA%E5%BF%85%E9%A1%BB%E5%86%99%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9A%84%E6%88%BF%E9%97%B4/</guid>
      <description>琼·狄迪恩（Joan Didion），美国随笔作家和小说家，文章的题目是狄迪恩进行写作的方法，我最近在写论文才深刻体会到这个方法的有效之后。我们总说“DDL是第一生产力”，本质上是在有限的时间内不得不完成任务。我写论文时总是有拖延症，三个月的时间去写，前两个月认为时间足够放任不管，等到最后一个月开始着急，但是进度缓慢，最后剩下十天的时候才开始进入写作状态，但往往的结果是三个月的任务我确实能在一周内完成，但我为此付出的代价是前面的时间不短陷入焦虑，后面几天耗费大量精力。
不管居住在哪儿，狄迪恩会给自己安排一间看不到任何风景的小房间，每天早晨准时准点去里面写作。“我一点也不想去那里面”，她告诉我，“每个早晨都感到抗拒。但只要在里面待上一个小时，抗拒不见了。说成‘在里面’就像那是某种密室，有着某种不一样的氛围——某种意义上，它的确如此。我是说，你不想穿过那扇门，但只要你走进门，待在里面，再想出去就难了。”
文笔练习 1.在聊天中不用流行语。概括性的网络词汇会简化复杂观点和感受，不要贴标签，不要跳过那些说不出的感受，要有“无论怎么复杂都要把此刻想表达的内容表达得淋漓尽致&amp;quot;的警觉，以此磨砺语言的敏感度。
2.写批注式短评。这个方法来自于读书时写批注的习惯，后来我发现这种批注能把任何内容转化为可供自己学习的文本。在看视频的时候尤其好用，因为画面感是提升文笔的一个重要因素。这些文字要短，不要长篇大论，这样可以坚持写下去。如图是一些我在看电影时写的批注。 另外，给新手和有写作基础的uu分别推荐: -葛红兵《成为作家》︰简明扼要短小，只有五讲的公开课，一早上就能刷完。对入门级选手来说，刷完就能对“写故事&amp;quot;这件事产生大致感觉。我读过很多外国创意写作书，笼统感觉是有干货但废话多，读起来很心累，没有中国老师讲得实在。这门课听完可以再去看其他的书。 -《广义叙述学》︰和上面的课程相反，这是本很有阅读难度的专著，每页都干得像硬馍，扎实得发噎，更适合有一定写作基础的人，尤其是想要在书中玩弄叙事结构的写手。看进去后会觉得每小节都收获无穷。在这个讲故事的时代，这是一本对任何想要建立叙述框架的人都有会有帮助的书。
提高写作能力 尽快写出初稿 不要发布初稿 从观众的角度去书写，而不是自己的角度，需要交代好背景 以向一个人叙述的口吻去书写 享受写作的快乐 大声朗读内容，并纠正拼写和语法错误 坚持每天写作 偶尔尝试用纸笔书写 现在马上就开始 坚持一年的写作 文章阅读 《中文大约的确已经死了》王左中右
请将我关进那个必须写点什么的房间｜狄迪恩谈写作十法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慎独，有常</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/03/14/%E6%85%8E%E7%8B%AC%E6%9C%89%E5%B8%B8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 18:27:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/03/14/%E6%85%8E%E7%8B%AC%E6%9C%89%E5%B8%B8/</guid>
      <description>追求财富，而不是金钱或地位。财富是指在你睡觉时为你赚钱的资产。金钱是我们转换时间和财富的方式。地位是你在社会等级体系中所处的位置
不要读畅销书，不要看新闻，避免加入任何所谓的“读书俱乐部”，避免追求任何的社群认同。把真理置于社群认同之上。
尽量不要使用电话、日历、闹钟，重获时间和幸福感
睡眠=不要闹钟+8~9小时+昼夜节律
99%的努力终将白费
具体的表扬，泛泛的批判
健康，爱和使命，以此为序，其他的都不重要
参考 《纳瓦尔宝典》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一人之下漫画梳理</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/02/23/%E4%B8%80%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%A2%B3%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:54:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/02/23/%E4%B8%80%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E6%BC%AB%E7%94%BB%E6%A2%B3%E7%90%86/</guid>
      <description>一人之下顺序
开篇 罗天大醮 京城入世 碧游村 陈朵 二十四节谷 暗堡埋伏 唐门 唐门旧事 纳森岛 绣铁 绣铁重现 三一门往事 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最大程度的活成自己</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/02/01/%E6%9C%80%E5%A4%A7%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E7%9A%84%E6%B4%BB%E6%88%90%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/02/01/%E6%9C%80%E5%A4%A7%E7%A8%8B%E5%BA%A6%E7%9A%84%E6%B4%BB%E6%88%90%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「摄影集」日后要在冬天再去一次秦皇岛</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2024/01/21/%E6%91%84%E5%BD%B1%E9%9B%86%E6%97%A5%E5%90%8E%E8%A6%81%E5%9C%A8%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%86%8D%E5%8E%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%A7%A6%E7%9A%87%E5%B2%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2024/01/21/%E6%91%84%E5%BD%B1%E9%9B%86%E6%97%A5%E5%90%8E%E8%A6%81%E5%9C%A8%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%86%8D%E5%8E%BB%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%A7%A6%E7%9A%87%E5%B2%9B/</guid>
      <description> 写这篇文章是在五月份的时候，正在完成毕设的关键时期，同时我也没了半点想要出去旅游的想法，但是总是会回忆在秦皇岛的那两天。海风是冷的，脑袋里没有别的事情，只是一门心思的按下快门，去看去感受。大概极好的时光都是在不经意中经历流逝，等到回味时才发觉当时的惬意。
抵达秦皇岛 我们是在早晨抵达秦皇岛，由于上一站是哈尔滨的缘故，刚出火车站秦皇岛的温度并没有让我感到很冷。这个城市还没有地铁，我们前往公交站坐公交去酒店，大概一个小时的路程抵达鸽子窝公园。旅游淡季的一个好处就是花费最少得钱入住好酒店，这个酒店的配置让我们两个非常兴奋，环境安静舒适，索性连带的一次性床单被套都没有用。
刚下公交碰到了一个司机，承诺20元拉我们去海边的景点，由于我来之前没有仔细了解过秦皇岛的旅游布局，以及司机天花乱坠的推销，便同意他带我们过去，很快我便知道这个决定有多么的愚蠢。
蔚蓝海岸 傍晚归途 先打车，然后坐公交，我们终于抵达了有人的地方，其实那里在旺季的时候就是一个游客聚集区，找了一家店进去吃饭。我对那家店的评价是
鸽子窝公园的早晨 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>江湖一隅</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/about/</guid>
      <description>庸人一个，只想花费一生做好一件事。
如果你喜欢我的文字，我很乐意收到来自你的邮件。
邮箱：2674608132@qq.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发明远山</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/12/15/%E5%8F%91%E6%98%8E%E8%BF%9C%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/12/15/%E5%8F%91%E6%98%8E%E8%BF%9C%E5%B1%B1/</guid>
      <description>这是我在陆屿的来信中看到的词，和他的感受一样，我也很受触动，这是个极好的词！
我的山就在那里，我正在朝着它慢慢走去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>举起相机的你如此美丽</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/08/14/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E7%9B%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%A0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%BE%8E%E4%B8%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/08/14/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E7%9B%B8%E6%9C%BA%E7%9A%84%E4%BD%A0%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%BE%8E%E4%B8%BD/</guid>
      <description>22年有天晚上和采艺去东湖拍的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我爱的女性们</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/06/12/%E6%88%91%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%A5%B3%E6%80%A7%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/06/12/%E6%88%91%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%A5%B3%E6%80%A7%E4%BB%AC/</guid>
      <description>菲比 芙莉莲 莉拉 莱农 无论发生什么，你都要继续读书，你必须一直读下去，你不一样，莱农，你是我的天才女友，你比任何人都聪明，不论男生还是女生。 明石Akashi 程迦 林黛玉 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从今天起，以“母父”为序</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/03/07/%E4%BB%8E%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E8%B5%B7%E4%BB%A5%E6%AF%8D%E7%88%B6%E4%B8%BA%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/03/07/%E4%BB%8E%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E8%B5%B7%E4%BB%A5%E6%AF%8D%E7%88%B6%E4%B8%BA%E5%BA%8F/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忘不了那个骑白马的女孩</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2023/02/14/%E5%BF%98%E4%B8%8D%E4%BA%86%E9%82%A3%E4%B8%AA%E9%AA%91%E7%99%BD%E9%A9%AC%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2023/02/14/%E5%BF%98%E4%B8%8D%E4%BA%86%E9%82%A3%E4%B8%AA%E9%AA%91%E7%99%BD%E9%A9%AC%E7%9A%84%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</guid>
      <description>《白马啸西风》的结局写道，“白马带着她一步步地回到中原。白马已经老了，只能慢慢地走，但终是能回到中原的。江南有杨柳、桃花，有燕子、金鱼……汉人中有的是英俊勇武的少年，倜傥潇洒的少年……但这个美丽的姑娘就像古高昌国人那样固执：那都是很好很好的，可是我偏不喜欢。”
李文秀在大漠的烈风、大雪、平原、牛羊和夜晚天铃鸟的歌声中长大，但她离开时，身边只有垂垂老矣的白马。
或许人生都会存在一个爱而不得的人，总会经历喜欢的人不喜欢自己，可是那又怎样呢，重要的应该是我喜欢，如果没办法放下，那就保留着这份爱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「摄影集」与L有关的照片</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/12/15/%E6%91%84%E5%BD%B1%E9%9B%86%E4%B8%8El%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%9A%84%E7%85%A7%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/12/15/%E6%91%84%E5%BD%B1%E9%9B%86%E4%B8%8El%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%9A%84%E7%85%A7%E7%89%87/</guid>
      <description>二二年四月三十日 珞珈山 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古典乐入门指南</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/11/26/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E4%B9%90%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 18:27:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/11/26/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E4%B9%90%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>大一第三学期选修了江柏安和王渊老师的《音乐欣赏》课，第一次真正开始接触古典乐，也开始慢慢学着从乐理的角度欣赏音乐，这篇文章也算是学习古典乐的笔记。
古典乐是指根植于西方音乐传统（包括宗教音乐和世俗音乐的艺术音乐，包含了从大约直至当代的广大时间范围。这一艺术传统的中坚时期通常被划定为从到的这段时间，又称共晓时期。——百科
历史时期 文艺复兴时期（约1400年至1600年） 这个时期标志着音乐的重新兴起和复兴。宗教音乐是主要的形式，如赞美诗和宗教合唱。代表作家包括约翰·达农和威廉·伯德。
巴洛克时期（1600-1750） 巴洛克时期开始于西方文艺复兴以后的17世纪。这一时期的音乐是现代演奏会的先河。作曲家手下的带有显见的特性: 华丽、复杂、藻饰、扭曲, 著重于超现实和雄伟宏奇, 这些特质都能彼此融会贯通。如果说文艺复兴时代(以及后来的古典时代)代表著井然的秩序和澄澈的表现, 那么巴洛克时代(及后来的浪漫时代)就是代表著骚动、不安和疑虑。四声部的和声, 以及加上文字指示和弦的「数字低音」 (figured bass) 都产生于巴洛克时代；旧有的教会调式消逝, 大小调音阶系统和沿用至今的相关调性之崛起, 是巴洛克时代大事。另外, 节奏思想也在这个时代萌芽, 也就是在音乐曲谱中加入小节线。这些形式日后直接衍生为奏鸣曲、交响曲、协奏曲、前奏曲与变奏曲。不过巴洛克时代也不乏一些自由的曲式&amp;ndash;如触技曲、幻想曲、序曲和主题模仿(古幻想曲) 。
1600年开始，西方古典音乐进入了一个大发展的时期，那时候不仅产生了象大家所熟知的巴赫，亨德尔等伟大的作曲家，歌剧，协奏曲，奏鸣曲等题材相继被创造发展出来。
代表人物 亨德尔 1717年为泰晤士河上举办的王室联欢会创作《水上音乐》
1749年《皇家烟火》
1742年《弥赛亚》
巴赫 古典时期（约1750年至1820年） 这是音乐史上的另一个重要时期，音乐的形式更加清晰和简洁。古典音乐的代表作家包括莫扎特、贝多芬和海顿。
浪漫时期（约1820年至1900年） 浪漫主义音乐强调情感表达和个人创造力。音乐更加情感化和富有戏剧性。肖邦、舒伯特、勃拉姆斯和理查·瓦格纳是这个时期的代表作家。
代表人物 格里格 培尔金特组曲 《培尔·金特》第一组曲分为四段：
(一)&amp;ldquo;晨景&amp;rdquo;：原为诗剧第四幕第五场的前奏曲。主人公远渡重洋，前往美洲贩运黑奴，往中国贩运偶像，一时成了富商。这时，他来到摩洛哥，一天清晨，在一个山洞前面，他用独白披露自己的内心活动。但这段音乐所描绘的并非炎热的沙漠，而更像北欧清晨静谧清新的抒情画面。乐曲具有牧歌风格，由单一的田园风味主题加以自由而精心的发展构成。
(二)&amp;ldquo;奥丝之死&amp;rdquo;：母亲奥丝在弥留之际，培尔·金特赶了回来，他为母亲追忆儿时景象，并用幻想的故事陪母亲去赴天堂的盛筵。这是全剧中非常动人的一场。格里格的这段配乐悲壮肃穆，可被称为一首悲歌或葬礼进行曲。
(三)&amp;ldquo;安妮特拉之舞&amp;rdquo;：选自诗剧第四幕第六场。在沙漠绿洲中，一座阿拉伯酋长的帐篷里，酋长的女儿安妮特拉正用舞蹈对培尔·金特献媚。这段音乐描绘的正是这一场面，但严格地说，它远远超出了作为配乐的作用，因为它直接参与戏剧的内容，成为诗剧中密不可分的组成部分。
(四)&amp;ldquo;在妖王宫中&amp;rdquo;：原为诗剧第二幕第六场的前奏。主人公在山中与妖王之女调情，并在妖王的威胁之下同妖女结了婚。这一场点出全剧的主题，即人与妖之间的区别，是最具幻想性的第二幕的真正核心。
《培尔·金特》第二组曲也分为四段：
(一)&amp;ldquo;英格丽德的悲叹&amp;rdquo;：原为第二幕之前的幕间曲。培尔·金特在乡村的一次婚礼上，拐走了朋友的新娘英格丽德，把她带到山上，玩弄够了又将她遗弃，说他真正爱的是索尔维格。这段音乐以英格丽德为主要形象，表现出非常激动和无奈的情绪，堪称为一首奇妙的挪威哀歌。
(二)&amp;ldquo;阿拉伯舞曲&amp;rdquo;：原为第四幕中阿拉伯舞蹈场面的配乐。乐曲带有女声合唱，意欲描绘东方的&amp;quot;异国&amp;quot;情调。
(三)&amp;ldquo;培尔·金特归来&amp;rdquo;：原为第五幕的前奏曲。在第五幕中，主人公的形象已经是一个须发斑白的老人，他站在返回挪威的轮船上衣衫褴褛，神情冷酷。
(四)&amp;ldquo;索尔维格之歌&amp;rdquo;：原为诗剧第四幕第十场配乐。挪威北部森林中的一间茅屋，索尔维格坐在门前，等候培尔·金特的归来，她唱着：“冬去春来，周而复始，总有一天，你会回来”。编入组曲的这首乐曲，经作者改编为纯器乐曲，去掉了原来的歌唱声部。乐曲的旋律十分优美，荡漾着哀愁的第一主题和洋溢着希望的第二主题形成鲜明的对比，是整部组曲中的名篇，也是格里格最成功的创作之一。
现代时期（20世纪至今） 现代音乐充满了实验性和多样性，涵盖了各种风格和形式，包括印象主义、表现主义、序列主义、民族主义等。代表作家包括德布西、斯特拉文斯基、巴托克、肖斯塔科维奇和格拉斯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为极简主义者</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/21/%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:49:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/21/%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/</guid>
      <description>大二刚开学，我和父亲爆发了有史以来最大的矛盾，奈何还处于生活没有独立的阶段，所以只能慢慢尝试自食其力，为了赚钱我尝试了很多兼职，将宿舍里一些闲置的东西也都卖掉，机缘巧合之下接触到了断舍离、极简的概念，从此便一发不可收拾的喜欢上了这种生活，这篇文章便来记录自己的极简生活。
数字极简 Digital Minimalism： A philosophy of technology use in which you focus you online time on a small number of carefully selected and optimized activities that strongly support things you value, and then happily miss out on everything else.
如果做到数字极简呢？首先要确认现有的数字工具无非就是手机、iPad和电脑，
社交软件 微信【取消关注公众号；小程序作为工具；仅有事聊天；朋友圈关闭】 像处理todolist一样对待微信QQ
QQ 通讯（而非社交），接受通知
音乐 Apple Music，classical【iPhone，iPad；播放列表：love；古典乐】 网易云【Web；列表：love】 Spotify【Web；列表：love】 阅读 我喜欢微信读书的自动阅读，所以我选择暂时保留它。读书应该学会筛选好书，所以我。“书影札记”Excel记录我读过的书、电影、动漫
Apple book 微信读书 物品极简 衣物 衣物分别放于家中我自己的小房间以及宿舍，在世界上似乎只有这些东西真正是只属于我的物品。
衣服鞋子
化妆品
书 家中及宿舍。
电子产品 iPhone iPad 电脑ThinkPad，鼠标 AirPods，Sony耳机 相机【佳能m62；松下lx5】 杂物 一个黑色书包，斜跨包，帆布包 黑水杯，玻璃杯，咖啡杯 财务管理 极简原则 关闭几乎所有应用的通知</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why do I love Tchaikovsky</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/16/why-do-i-love-tchaikovsky/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 18:27:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/16/why-do-i-love-tchaikovsky/</guid>
      <description>I have a playlist called My Funeral that I wish play in my funeral.
Tchaikovsky Pyotr Ilyich Tchaikovsky(/tʃaɪˈkɒfski/ chy-KOF-skee; 7 May 1840 – 6 November 1893)was a Russian composer of the Romantic period. He was the first Russian composer whose music would make a lasting impression internationally. Tchaikovsky wrote some of the most popular concert and theatrical music in the current classical repertoire, including the ballets Swan Lake and The Nutcracker, the 1812 Overture, his First Piano Concerto, Violin Concerto, the Romeo and Juliet Overture-Fantasy, several symphonies, and the opera Eugene Onegin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Tale of Two Cities—原版书阅读</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/11/a-tale-of-two-cities%E5%8E%9F%E7%89%88%E4%B9%A6%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 10:24:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/10/11/a-tale-of-two-cities%E5%8E%9F%E7%89%88%E4%B9%A6%E9%98%85%E8%AF%BB/</guid>
      <description>https://dev.gutenberg.org/cache/epub/98/pg98-images.html#link2H_4_0002
Book the First—Recalled to Life CHAPTER I. The Period It was the best of times, it was the worst of times, it was the age of wisdom, it was the age of foolishness, it was the epoch of belief, it was the epoch of incredulity, it was the season of Light, it was the season of Darkness, it was the spring of hope, it was the winter of despair, we had everything before us, we had nothing before us, we were all going direct to Heaven, we were all going direct the other way—in short, the period was so far like the present period, that some of its noisiest authorities insisted on its being received, for good or for evil, in the superlative degree of comparison only.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向外奔走的意义</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/25/%E5%90%91%E5%A4%96%E5%A5%94%E8%B5%B0%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/25/%E5%90%91%E5%A4%96%E5%A5%94%E8%B5%B0%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>2022年7月18日-7月24日
我们为何向外奔走 今年四月份我遇到了一个人，姑且称他为L。我们的认识很机缘巧合，L在学校的表白墙发布了一个帖子求喜爱摄影的朋友，我刚好看到便加了他的QQ，
在没有遇到L之前，我在学校的生活一直是图书馆、宿舍、食堂、教学楼、操场这几个地方，周末也都是待在图书馆，只有朋友约我一起出去的时候才会出校，虽然我喜欢摄影旅行，但我对武汉好像没有探索的欲望，又或者我认为时间还长，不急着现在去走完，但是遇到L之后，接触到他的观念，我的想法也发生了改变，前段时间几乎每周都会出去拍照，只不过因为放假，没有伙伴的我又开始了图书馆生活。
但是，我一直在思考，这两种生活方式对我而言何者更好，又或者我们选择向外奔走的意义是什么？
书影音 《神雕侠侣》金庸 我自己要做过儿的妻子。 ——小龙女
本来打算这个假期看完金庸，但现在为止只看完了《雪山飞狐》、《射雕英雄传》和这本《神雕侠侣》，射雕和射雕的故事算是连着的，所以如果你要看最好也是按照这个顺序。
在神雕里面我是喜欢小龙女的，当她在众人面前说出那句我自己要做过儿的妻子的时候，有一种振聋发溃的力量，即使在现在，我们也认为女生更多的是矜持的，爱情里面男性往往承担着更加主动的责任，但我不喜欢这样，如果遇到爱的人，不应该等着对方主动，勇敢地告诉对方——“我们在一起吧！”
《天使爱美丽》 高中一次偶然间打开这个电影但是没有看完，最近终于抽时间在早上看完了，我喜欢艾米丽的原因应该是我和她很相似的，都是孤独的人，只有自己的世界，唯一不同的是艾米丽会通过很多事情来自娱自乐，但我好像没有这个能力，是那种很治愈的电影。
《母星》麻园诗人 这个乐队是一个朋友给我推荐的，Apple Music上只有这一张专辑，我听了第一首《母星》就喜欢上了，略有一些颓废的嗓音，到高潮时节奏也像是在嘶吼、呐喊，但又带着无所谓，很符合我的口味。
:lollipop:碎片思考 关于Tampermonkey(油猴)的安装和使用的小白教程一个脚本的安装使用，可以用来刷mooc，如果下学期缺钱了我说不定会试试靠这个赚一些钱
充满挑战的一年作者开始了12个为期30天的挑战，包括每天发布一些东西、阅读30min纸质书、早上9点前起床、早上洗冷水澡等等，至于为什么是一个月而不是一周，“每周挑战很不错，但几乎在所有情况下，都没有足够的时间看到真正的结果或评估是否可以更长时间地坚持这个习惯。即使你讨厌某件事，也有可能遭受七次痛苦并完成它。整整一个月，如果我意识到我讨厌它并且它对我没有好处，我不太可能做 30 次。”，与之类似的是21天养成一个习惯，所以我打算下月也开始进行我的挑战
我还在探索这种每周一记的方式，姑且先开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以不后期，但要会修图</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E5%90%8E%E6%9C%9F%E4%BD%86%E8%A6%81%E4%BC%9A%E4%BF%AE%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 18:27:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2022/07/18/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E5%90%8E%E6%9C%9F%E4%BD%86%E8%A6%81%E4%BC%9A%E4%BF%AE%E5%9B%BE/</guid>
      <description>虽然我信奉在按下快门的那一瞬间照片已然成型，但是对我现在的技术而言，后期可以补救大部分图片，而且会带来意想不到的收获，同时对后期的学习也会加深我们对摄影理论知识的掌握。
一张图片导入软件开始后期修图往往会按照以下步骤进行，包括四个步骤。
一、全局调整 1.1画面校正 1.2基本调整 对图像进行画面校正，之后就进入了正式的调片环节，主要包括五个重要的环节。
1.3直方图 “亮度”:人们把照片的亮度分为0到255共256个数值，数值越大，代表的亮度越高。其中0代表纯黑色的最暗区域，255表示最亮的纯白色，而中间的数字就是不同亮度的灰色。这些亮度分为了5个区域，分别是黑色，阴影，中间调，高光和白色。
直方图是展示像素在图像中的分布情况
影调 指画面的明暗层次、虚实对比和色彩的色相明暗等之间的关系。通过这些关系，使欣赏者感到光的流动与变化。
影调有三种：高调、中间调和暗调。
高调通常用来表现一些欢快的事物，中间调就是我们看到的一般的、真实的图片，暗调常常表现一些压抑的事物。如果在调色之前定调定错了，会对照片的整体有很大的影响。从图库里随便抓一张照片来讲，先调一张随便的的动漫风格调色：
大体上就是调整一下天空的蓝色、高光的橙黄色、树木或者花草从黄色偏为绿色，提高明亮度形成高调的照片，让整个照片很明亮，表现愉悦快乐这样。
如果想让照片变成BBC素材，那么可以压暗天空，降低高光和阴影，形成暗调的照片：
具体怎么分析这个照片的影调，我们可以根据直方图来看。
直方图的横向从左到右可以看作从黑渐变到白，分别为黑色色阶、阴影、中间调、高光、白色色阶。
由于直方图里的波峰集中在横向的高光和白色色阶，所以第一张是高调，第二张波峰集中在阴影部分，所以第二张算暗调。
总而言之，影调必须契合一张照片的主题，需要表现什么事物就用什么影调。但如果用暗调来表现小孩子们开心打闹的场景、用高调表现一个悲伤的人，一般来讲是不可取的。
基本调整项 基本面板上的所有调整项都是重中之重，我个人在用基本面板时基本只用它来调节照片的明度，也就是【**曝光】【高光】【阴影】【白色】【黑色】**这五项，对比度这一项一般是在全部调整完之后才会动一动。为什么调色要讲高光阴影？ 因为一旦照片过曝，里面的颜色细节会完全无法体现。
**【去除薄雾】**是个很好的工具，属于我最常用功能的之一。但是去除薄雾容易让照片偏色，CMOS或者镜头上的污点也更容易显现，后期调整的时候需要注意在去除薄雾之后进行相应的修正。比如这张雾太大的时候，前景偏色并不严重，但是后面的暗部阴影因为去除薄雾的缘故而有些偏蓝。
去除薄雾导致偏色需要后期调整
混色器(HSL工具) 对于刚才那张去除薄雾拉到满的照片，后景的偏色其实是可以调整回来的，我们可以直观的看到这个暗部偏蓝，所以只需要在【**HSL工具】**里将蓝色的饱和度降低就可以了。
通过HSL工具，我们可以做到对单独颜色的色相、饱和度、明亮度调整。
二、曲线调整 三、局部调整 四、锐化和降噪 参考资料：《数码摄影后期高手之路》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是女人，但我厌女</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2021/12/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8E%8C%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2021/12/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8E%8C%E5%A5%B3/</guid>
      <description>时至今日，我不得不承认，我厌女。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肆意生长</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2021/11/25/%E8%82%86%E6%84%8F%E7%94%9F%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 13:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2021/11/25/%E8%82%86%E6%84%8F%E7%94%9F%E9%95%BF/</guid>
      <description>大二下学期刚开学，接触到了newletter这种获取信息的方式，一时心血来潮便想着自己写要开始创作，并且又想到不知多久之前这一篇博文的文章题目甚是想合，便以“肆意生长”来命名了，但是终究是学业太多，我自己又拖延，拖了几周之后才写下了第一篇。
既然如此，又为什么夭折了呢？我当时建立这个博客的初衷就是将所有的文字、笔记、图片干脆全放到这上面来，倒也是省去了不少的麻烦，而newletter的发布必定要求我每周分去这一部分精力，我本就不致于信息分享，所以即使有益也是偏离了我的方向，思来想去，还是决定放弃。
既然因为这个博文的题目而起，也就让这篇未完成的文章放于这里吧。但是每周一次总结的方式倒是很不错的，那我以后也每周周日写一篇“肆意生长”，写写这一周的得与失，也可以归纳一下最近看的电视与电影以及书籍。
你好，这里是肆意生长01期！很高兴我们能够在此相遇，第一期我想讲讲我为什么会选择newsletter这种创作形式，这主要是与我自己的信息获取方式和输出有关，除此之外，每一期我也会分享书影音方面的三个作品，以及我最近读过还不错的文章。
🤔 个人信息获取 在如今碎片化阅读的时代，相信我们都有很多渠道来阅读信息，但文字方面，我最开始有公众号、知乎、微博、豆瓣等，同时会浏览一些网页，但是长期的碎片化接收，真正留下的信息确少之又少，最重要的是除去获取信息，创作信息也是很重要的一方面，我喜欢在朋友圈、QQ空间发自己的动态，也想着在知乎发一些文章，微博、网易云的动态都曾是我的场地，但当我重新审视自己众多的信息渠道的时候，我认识到我并没有获得太多，反而让自己频繁穿梭在这些当中，越加浮躁和焦虑，所以我选择了改变，我删掉了自己之前发过的所有朋友圈（当然，留下了注册微信后发的第一条），清空了微博、知乎等个人社交平台，现在只剩下QQ空间时而发些动态，也只是我一个人看，留下了B站发一些我的摄影视频，至于信息输出平台，我建了一个自己的个人博客，发布我的笔记文章等，选择newsletter的一个契机是偶然间看到相关文章，自己也订阅了几个，觉得这种一段时间的定期投送或许是一种不错的获取信息方式。
书影音 《纳闷集》 豆瓣链接
“自愿和自发是两回事哦。” ——引自章节《私奔的外婆》
《康熙王朝》 观看渠道：bilibili；豆瓣链接
这是一部讲述康熙（爱新觉罗·玄烨）在位期间的电视剧，改编自二月河的同名小说。
《第一张创作专辑》五月天 这是五月天出道的第一张专辑，收录了《拥抱》等歌曲，我推荐是因为很喜欢里面的《轧车》这首歌，与五月天后面发表歌曲不同，这是他们最大胆、狂傲不羁的一首歌，故而深得我心。
🌿这一周我读了什么? My productivity app for the past 12 years has been a single .txt file这篇文章介绍作者12年来在txt上面来进行自己的时间管理 用Craft X Snippets记录晨间日记 以上就是肆意生长本期的全部内容.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婚礼</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2021/09/19/%E5%A9%9A%E7%A4%BC/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2021/09/19/%E5%A9%9A%E7%A4%BC/</guid>
      <description>人类总喜欢仪式性的东西，我们的一生拥有各种各样的仪式，出生、周岁，第一天上学、毕业、高考，初恋、婚礼、生子，死亡。或许可以说，我们在一个个仪式中走完自己的一生。在我看来，婚礼是这些仪式中特殊而重要的仪式，在婚礼之前，我们是独自一个人面对人生，经历过婚礼之后，我们拥有了另一位可以相伴一生的同伴，这意味着婚礼之后，我们的人生不再是一个人，而开始变成了两个人，很多的人生决定不再是只取决于自己，因为它同样的影响着另外一个人。
我喜欢《唐顿庄园》里Mary和Matthew的婚礼，在教堂里，两个相爱的人在亲人朋友的注视下接吻、交换戒指。
我喜欢阿弥和S的婚纱照，简单的白裙子、白头纱，拍立得拍出的模糊而又清晰的照片。
我喜欢一个up主的婚礼，她自己开着婚车去了婚礼现场，简直太酷了。
我喜欢三宋和小静的婚礼，是的，我甚至看哭了。“我爱你，直到死亡将我们分开”，这大概是我在婚礼誓言上听过最真挚的表白了。
所以我开始幻想我的婚礼了，如果，如果我想要和一个人结婚。
我首先觉得我不需要婚礼，不需要婚纱照，不需要戒指，因为我觉得这些都是很繁琐而无用的事情，而且婚礼中的方方面面无不体现着这个社会对女性的压迫与规训，我希望我能尽可能保持独立。
或者更准确来说，我不想要传统意义上的婚礼，我想要自己拍婚纱照，我不想穿规规矩矩的白色婚纱，我想穿自己喜欢的衣服，亦或是反串应该也蛮有趣。我不想要戒指，但我想我们可以互相送对方一个礼物，我想要相机！羽毛球拍也行~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hugo搭建博客</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/note/2020/12/14/hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/note/2020/12/14/hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>发布内容 hugo 命令可以将你写的 Markdown 文件生成静态 HTML 网页，生成的 HTML 文件默认存放在 public 文件夹中。
hugo 因为hugo 生成的静态 HTML 网页文件默认存放在 public 文件中，所以推送网页内容只需要把 public 中的 HTML 网页文件发布到 GitHub Pages 仓库中。
将 public 文件夹初始化为 Git 仓库，并设置默认主分支名为 main。这么做的原因是：
GitHub 创建仓库时生成的默认主分支名是 main 用 git init 初始化 Git 仓库时创建的默认主分支名是 master 将 git init 创建的 master 修改成 main ，再推送给远端仓库 &amp;lt;username&amp;gt;.github.io ，这样才不会报错。【如果是第二次以后上传，则不需要再进行这一步了】 cd public git init -b main 将 public 文件夹关联远程 GitHub Pages 仓库，使用 GitHub Pages 仓库的 SSH 链接。
推送博客源仓库的 public 文件夹中的 HTML 网页文件到 GitHub Pages 仓库 中，在推送仓库内容前要先用 git pull --rebase origin main 和远端仓库同步，否则会报错。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
