<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>newsletter on Echo</title>
    <link>https://Echoxing.github.io/tags/newsletter/</link>
    <description>Recent content in newsletter on Echo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 13:40:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Echoxing.github.io/tags/newsletter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>肆意生长</title>
      <link>https://Echoxing.github.io/post/2021/11/25/%E8%82%86%E6%84%8F%E7%94%9F%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 13:40:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Echoxing.github.io/post/2021/11/25/%E8%82%86%E6%84%8F%E7%94%9F%E9%95%BF/</guid>
      <description>大二下学期刚开学，接触到了newletter这种获取信息的方式，很合我的极简口味，一时心血来潮便想着自己写要开始创作，并且又想到不知多久之前这一篇博文的文章题目甚是想合，便以“肆意生长”来命名了，但是终究是学业太多，我自己又拖延，拖了几周之后才写下了第一篇。
既然如此，又为什么夭折了呢？还是因为极简，我当时建立这个博客的初衷就是将所有的文字、笔记、图片干脆全放到这上面来，倒也是省去了不少的麻烦，而newletter的发布必定要求我每周分去这一部分精力，我本就不致于信息分享，所以即使有益也是偏离了我的方向，思来想去，还是决定放弃。
既然因为这个博文的题目而起，也就让这篇未完成的文章放于这里吧。但是每周一次总结的方式倒是很不错的，那我以后也每周周日写一篇“肆意生长”，写写这一周的得与失，也可以归纳一下最近看的电视与电影以及书籍。
你好，这里是肆意生长01期！很高兴我们能够在此相遇，第一期我想讲讲我为什么会选择newsletter这种创作形式，这主要是与我自己的信息获取方式和输出有关，除此之外，每一期我也会分享书影音方面的三个作品，以及我最近读过还不错的文章。
🤔 个人信息获取 在如今碎片化阅读的时代，相信我们都有很多渠道来阅读信息，但文字方面，我最开始有公众号、知乎、微博、豆瓣等，同时会浏览一些网页，但是长期的碎片化接收，真正留下的信息确少之又少，最重要的是除去获取信息，创作信息也是很重要的一方面，我喜欢在朋友圈、QQ空间发自己的动态，也想着在知乎发一些文章，微博、网易云的动态都曾是我的场地，但当我重新审视自己众多的信息渠道的时候，我认识到我并没有获得太多，反而让自己频繁穿梭在这些当中，越加浮躁和焦虑，所以我选择了改变，我删掉了自己之前发过的所有朋友圈（当然，留下了注册微信后发的第一条），清空了微博、知乎等个人社交平台，现在只剩下QQ空间时而发些动态，也只是我一个人看，留下了B站发一些我的摄影视频，至于信息输出平台，我建了一个自己的个人博客，发布我的笔记文章等，选择newsletter的一个契机是偶然间看到相关文章，自己也订阅了几个，觉得这种一段时间的定期投送或许是一种不错的获取信息方式。
书影音 《纳闷集》 豆瓣链接
“自愿和自发是两回事哦。” ——引自章节《私奔的外婆》
《康熙王朝》 观看渠道：bilibili；豆瓣链接
这是一部讲述康熙（爱新觉罗·玄烨）在位期间的电视剧，改编自二月河的同名小说。
《第一张创作专辑》五月天 这是五月天出道的第一张专辑，收录了《拥抱》等歌曲，我推荐是因为很喜欢里面的《轧车》这首歌，与五月天后面发表歌曲不同，这是他们最大胆、狂傲不羁的一首歌，故而深得我心。
🌿这一周我读了什么? My productivity app for the past 12 years has been a single .txt file这篇文章介绍作者12年来在txt上面来进行自己的时间管理 用Craft X Snippets记录晨间日记 以上就是肆意生长本期的全部内容，如果你觉得还不错的话，欢迎订阅，也可以分享给好友，我们下期再见~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
